%\documentclass[handout]{beamer}
\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ibycus,polutonikogreek,ngerman]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}

%-----------------------------------------------------------------
\colorlet{punct}{red}%{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{FFFFFF}%{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{blue!70!black}%{green!60!black}%{magenta!60!black}

%https://tex.stackexchange.com/questions/83085/how-to-improve-listings-display-of-json-files
\lstdefinelanguage{json}{
	basicstyle=\normalfont\ttfamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\scriptsize,
	stepnumber=1,
	numbersep=8pt,
	showstringspaces=false,
	breaklines=false, %true
	frame=none,%=lines, oder box/bottom oder none oder single oder double oder left oder right
	backgroundcolor=\color{background},
	tabsize=4,
	keepspaces,
	%showtabs=true,
	keywordstyle=\color{red},
	morekeywords={true,false,null},
	literate=
	*{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
	{1}{{{\color{numb}1}}}{1}
	{2}{{{\color{numb}2}}}{1}
	{3}{{{\color{numb}3}}}{1}
	{4}{{{\color{numb}4}}}{1}
	{5}{{{\color{numb}5}}}{1}
	{6}{{{\color{numb}6}}}{1}
	{7}{{{\color{numb}7}}}{1}
	{8}{{{\color{numb}8}}}{1}
	{9}{{{\color{numb}9}}}{1}
	{:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
	{"}{{{\color{punct}{"}}}}{1}
	{-}{{{\color{numb}{-}}}}{1}
	{,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
	{\{}{{{\color{punct}{\{}}}}{1}
	{\}}{{{\color{punct}{\}}}}}{1}
	{[}{{{\color{punct}{[}}}}{1}
	{]}{{{\color{punct}{]}}}}{1},
	%{true}{{{\color{delim}{true}}}}{1}
	%{false}{{{\color{delim}{false}}}}{1},
	%{\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
	%{\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
	%{[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
	%{]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}
%-----------------------------------------------------------------

\newcommand{\grk}[1]{\selectlanguage{polutonikogreek}
#1\selectlanguage{ngerman}}

%------------------------------------------------------------------
%\usetheme{Frankfurt} %Frankfurt/Dresden
%\usecolortheme{crane}
\usetheme{Berkeley} %Berkeley, Copenhagen, Hannover, Luebeck, Warsaw, Antibes
\usecolortheme{seahorse} %wolverine,dolphin,crane, dove,fly,lily=orchid=rose,seagull,seahorse,whale

%KLAPPT:
%\setbeamercolor*{palette primary}{bg=red,fg=blue!80!white}
%\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=yellow,fg=green}
%\setbeamercolor*{palette tertiary}{bg=purple,fg=pink}
%\setbeamercolor*{palette quaternay}{bg=blue!50!white,fg=orange!10!white}
%%\setbeamercolor*{palette primary}{bg=red,fg=blue!80!white}
%%\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=yellow!70!black,fg=green}
%\setbeamercolor*{palette tertiary}{bg=purple,fg=pink}
%\setbeamercolor*{palette quaternay}{bg=blue!50!white,fg=orange!10!white}
%\setbeamercolor*{palette quaternay}{bg=purple,fg=pink}

%ERSTER TEST; KLAPPT SUPER; RAUSKOPIEREN!
%\setbeamercolor{title}{bg=purple,fg=green}
%\setbeamercolor{frametitle}{bg=orange,fg=yellow}
%\setbeamercolor{structure}{bg=blue,fg=pink}

%=============FUNKTIONIERT==============
%\setbeamerfont{structure}{shape=\itshape}
\setbeamerfont{frametitle}{shape=\bfseries}
\setbeamerfont{title}{shape=\bfseries}

\definecolor{emerald}{rgb}{0.31, 0.78, 0.47}
%\setbeamercolor{title}{bg=emerald!75!black,fg=white}
\setbeamercolor{title}{bg=orange!90!black,fg=white}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=orange!70!white,fg=black}
%\setbeamercolor{frametitle}{bg=emerald!85!black,fg=white}
%\setbeamercolor{structure}{bg=pink,fg=emerald!85!black}
\setbeamercolor{structure}{bg=white,fg=orange!90!black}


%KLAPPT NICHT!
%\definecolor{LMU-gruen}{rgb}{0,136,58}
%\definecolor{LMU-lichtgrau}{rgb}{245,245,245}
%\definecolor{LMU-hellgrau}{rgb}{230,230,232}
%\definecolor{LMU-mittelgrau}{rgb}{192,193,195}
%\definecolor{LMU-dunkelgrau}{rgb}{99,100,104}
%KLAPPT NICHT!
%\setbeamercolor*{palette primary}{bg=LMU-gruen!26!black,fg=red}%, fg = green}
%\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=myNewColorB, fg = green}
%\setbeamercolor*{palette tertiary}{bg=myNewColorC, fg = green}
%\setbeamercolor*{palette quaternary}{bg=myNewColorD, fg = green}


%------------------------------------------------------------------
%TITLE
\title[Einf. in XML, TEI, JSON]{Einführung in XML, TEI und JSON}
%\subtitle{Einf. in XML, TEI, JSON}
\author{Dominik A. Schäfer}
\date{11. Mai 2021}
\institute{Seminar Korpuslinguistik SoSe '21}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------
\section[los!]{Eigentliche Präsentation}
\section{Listingtests}
\subsection{BLABLA}
\begin{frame}[fragile]{Foo}
	\lstset{language=json,numbers=none}
	\begin{lstlisting}
{
	"key" : "value",
	"bla" : 1,
	"foo" : true,
	"bar" : [-1, false, "ay", null]
}
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{LABLABLAB}
\begin{frame}[fragile]{Bar}
	\begin{overlayarea}{\linewidth}{3cm}
		\onslide<1->{Hi}
		\begin{onlyenv}<2->
			\begin{lstlisting} 
				int i = 0; 
			\end{lstlisting}
		\end{onlyenv}
	\end{overlayarea}  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Baz}
	\begin{overlayarea}{\linewidth}{3cm}
		\onslide<1->{Hi}
		\lstset{language=json}
		\begin{lstlisting}[captionpos=b,caption=Titöl]
{
	\begin{onlyenv}<2->
	"key" : "value",
	\end{onlyenv}
	"bla" : 1,
	"foo" : true,
	"bar" : [-1, false, "ay", null]
}
		\end{lstlisting}
	\end{overlayarea}  
\end{frame}
\end{document}
